香港部分既牌照制度養左d垃圾，當游到出國際競爭市場未必搵到工/值這樣人工～

個案1：有個fd會考幾分入左ive讀幼教，系香港賺緊25k/月，諗住系某個外國國家揾工點知有面試但距聽吾明面試官問乜結果答非所問，已完～

個案2：識人某本地大學臨床心理學出黎本身做政府Cp，之後去左某個外國國家做私家既cp，結果幾個星期後吾識答d技術問題俾人炒左～

參考返外國醫生人工，心諗醫生都未必值咁人工當有Cambridge /Oxford 醫學院醫生揀？

系距吾

唔係牌照啦，係制度
政府官員，公務員

p

車牌師傅
公務員
等等

某程度上同地產業主一樣

又系又吾又距

安全主任。物理治療等

其實香港考牌制度既特產係廢柴。

永遠控制人數搞到有牌既人係無競爭力環境下變成垃圾。

我個行就藥劑師

工程師建築師呢啲自由競爭就自自然然人工低
工時長

香港做物業業主最好

成日都好奇點解香港醫生人工咁高

環觀全球除左美國有咩國家醫生人工系咁高？

醫生有料可以搵更多就無咁廢

但古巴同台灣都証明想要有好醫療就要大量醫生

P